msgid ""
msgstr ""
"Language: zh-CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"POT Version: 2.0"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ACIDRAIN.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ACIDRAIN.1"
msgid "Acid rain?!"
msgstr "酸雨?!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ACIDRAIN.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ACIDRAIN.2"
msgid "oh! it hurts!"
msgstr "噢！好痛！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ACIDRAIN.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ACIDRAIN.3"
msgid "This rain is nothing but trouble!"
msgstr "这雨无非就是麻烦！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_CALIFORNIAKING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_CALIFORNIAKING"
msgid "Oops, trouble..."
msgstr "哎呀，麻烦了……"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_ELECTRICRETALIATION
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_ELECTRICRETALIATION"
msgid "lightning! I like!"
msgstr "闪电！我喜欢!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_FROZENFURY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_FROZENFURY"
msgid "Brrr...hope this works."
msgstr "Brrr...希望这玩意有用."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_HYPERCOURAGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_HYPERCOURAGE"
msgid "I feel... my worries are lifted."
msgstr "我感觉……我的忧虑解除了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_KNOCKBACKIMMUNE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_KNOCKBACKIMMUNE"
msgid "After eating it, I felt like I gained 500 pounds"
msgstr "吃了它, 我感觉我胖了500斤"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_LARGEHUNGERSLOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_LARGEHUNGERSLOW"
msgid "Temporarily, I no longer feel hungry"
msgstr "暂时的, 我不再感到饥饿了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_LESSERELECTRICATTACK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_LESSERELECTRICATTACK"
msgid "lightning! I like!"
msgstr "闪电！我喜欢!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_VETCURSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_VETCURSE"
msgid "Curse? I seem to get hungry more easily."
msgstr "诅咒? 我好像变得更容易饿了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_CHARGE_SUCCESS_ELECTROCUTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_CHARGE_SUCCESS_ELECTROCUTED"
msgid "Wow! I almost got an electric shock."
msgstr "哇哦！我差点触电了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_CHARGE_SUCCESS_INSULATED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_CHARGE_SUCCESS_INSULATED"
msgid "Wow! I almost got an electric shock."
msgstr "哇哦！我差点触电了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_CALIFORNIAKING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_CALIFORNIAKING"
msgid "This experience will always haunt me."
msgstr "这段经历将一直困扰着我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_ELECTRICRETALIATION
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_ELECTRICRETALIATION"
msgid "Transformation time is over"
msgstr "变身时间结束了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_FROZENFURY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_FROZENFURY"
msgid "Ah, back to normal."
msgstr "啊，恢复正常了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_HYPERCOURAGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_HYPERCOURAGE"
msgid "It felt good while it lasted."
msgstr "持续的时候感觉很好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_KNOCKBACKIMMUNE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_KNOCKBACKIMMUNE"
msgid "Instantly I felt like I lost 500 pounds."
msgstr "瞬间我感觉我身上少了500斤."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_LARGEHUNGERSLOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_LARGEHUNGERSLOW"
msgid "My stomach is returning to normal digestion speed."
msgstr "我的胃正在恢复正常消化速度。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_LESSERELECTRICATTACK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_LESSERELECTRICATTACK"
msgid "Transformation time is over"
msgstr "变身时间结束了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_VETCURSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_VETCURSE"
msgid "It's over! The hunger curse is gone!"
msgstr "结束了! 饥饿诅咒消失了!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_FIREFALL.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_FIREFALL.1"
msgid "Looks like this lion has learned a new trick!"
msgstr "看来这头狮子又学会了新把戏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_FIREFALL.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_FIREFALL.2"
msgid "I'm tired, the rumbling is getting louder and louder!"
msgstr "烦了，隆隆声越来越厉害了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_FIREFALL.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_FIREFALL.3"
msgid "Watch your step, everyone!"
msgstr "大家小心脚下！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_HARDCORE_RES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_HARDCORE_RES"
msgid "You need my help! And your body..."
msgstr "你需要我的帮助！ 还有你的身体..."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "aaaa, my nose feels so itchy"
msgstr "aaaa, 鼻子好痒"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah, the fresh air"
msgstr "啊，清新的空气"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_PORTABLEBOAT_SINK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_PORTABLEBOAT_SINK"
msgid "We'd better find him and leave before this happens."
msgstr "我们最好在这件事发生之前找到赶紧走."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATRAID
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATRAID"
msgid "mouse?"
msgstr "老鼠?"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATRAID_OVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATRAID_OVER"
msgid "These are important materials! I think..."
msgstr "这些都是重要的材料！ 我认为..."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATRAID_SPAWN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATRAID_SPAWN"
msgid "Why now? !"
msgstr "为什么现在？！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATSNIFFER_BURROWS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATSNIFFER_BURROWS"
msgid "A mouse! Two mice! A bunch of rats!"
msgstr "一只老鼠！两只老鼠！一群老鼠！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATSNIFFER_FOOD.LEVEL_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATSNIFFER_FOOD.LEVEL_1"
msgid "These expired foods seem to attract some unclean things."
msgstr "这些过期的食物似乎会引来一些不干净的东西."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATSNIFFER_ITEMS.LEVEL_1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RATSNIFFER_ITEMS.LEVEL_1"
msgid "What a mess! It’s time for a reckoning!"
msgstr "真是一团糟！是时候清算了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RNEFOG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_RNEFOG"
msgid "There's something out there...something new..."
msgstr "外面有东西……有新东西……"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ROOTING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_ROOTING"
msgid "Huh? It came out from under my feet!"
msgstr "啊? 从我脚下冒出来了!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SMOLDER_SPORE_EATEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SMOLDER_SPORE_EATEN"
msgid "You absolutely can't eat that stuff."
msgstr "绝对不能吃那玩意。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SMOLDER_SPORE_INVENTORY_POP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SMOLDER_SPORE_INVENTORY_POP"
msgid "Damn it, why is it on fire?"
msgstr "卧槽，怎么着火了？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "OMG! what happened."
msgstr "我的天啊！怎么回事."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SNOWSTORM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_SNOWSTORM"
msgid "aaaa, I don’t want to be buried in the snow!"
msgstr "aaaa, 我不想被雪埋了!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_TOADSTOOLED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_TOADSTOOLED"
msgid "Something ominous is stirring."
msgstr "一些不祥的事情在搅动"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_UM_NO_TORNADO
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_UM_NO_TORNADO"
msgid "The air flow is very small now and there are no tornadoes around"
msgstr "现在气流很小，周围没有龙卷风"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_WINONAGEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.ANNOUNCE_WINONAGEN"
msgid ""I haven't gotten my 'putting rocks into machines' badge yet.""
msgstr ""我还没有拿到‘把石头放进机器’徽章。""

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.CURSED_ITEM_EQUIP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.CURSED_ITEM_EQUIP"
msgid "Ouch!"
msgstr "哎哟！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.AIR_CONDITIONER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.AIR_CONDITIONER"
msgid "It is obviously made of very pungent toad skin, but it can actually filter out pollutants in the nearby air."
msgstr "它明明是用非常刺鼻的蛤蟆皮做的，但是居然能过滤掉附近空气中的污染物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ALPHA_LIGHTNINGGOAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ALPHA_LIGHTNINGGOAT"
msgid "careful! very dangerous. It's... inherently electric."
msgstr "小心！很危险。它...天生带电。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ANCIENTHOODEDTURF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ANCIENTHOODEDTURF"
msgid "Just put it back, it's of no use."
msgstr "铺回去吧，没什么用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ANCIENT_AMULET_RED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ANCIENT_AMULET_RED"
msgid "No, for her, I won't"
msgstr "不，为了她，我不会的"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.APHID
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.APHID"
msgid "This swarm of aphids was eating the red shirts."
msgstr "这群蚜虫啃食着那些红衫。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMORLAVAE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMORLAVAE"
msgid "Why can't we be friends?"
msgstr "为什么我们不能成为朋友？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_GLASSMAIL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_GLASSMAIL"
msgid "This is so cool! !"
msgstr "这个太酷了！！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_GLASSMAIL_SHARDS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_GLASSMAIL_SHARDS"
msgid "This is so cool! !"
msgstr "这个太酷了！！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_REED_UM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_REED_UM"
msgid "It's time to go to work in the fields."
msgstr "该下地干活了."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_SHARKSUIT_UM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ARMOR_SHARKSUIT_UM"
msgid "It makes me feel like I'm at the top of the food chain."
msgstr "这让我感觉自己是食物链顶端的人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BAGOFMARBLES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BAGOFMARBLES"
msgid "I appreciate the sophistication of their designs."
msgstr "我欣赏他们设计的复杂性。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BEAKBASHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BEAKBASHER"
msgid "I put my beak on the stick. What should we do now?"
msgstr "我把喙放在棍子上。现在怎么办？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BEARGERCLAW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BEARGERCLAW"
msgid "The entire Eternal Continent was dug up."
msgstr "整个永恒大陆都挖了."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BEEFALOWINGS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BEEFALOWINGS"
msgid "I'll just eat the extra horns as pie."
msgstr "多余的牛角，我直接吃派。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIEBOX
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIEBOX"
msgid "It looks like it belongs to the girl who played with fire. Please keep it safe for her."
msgstr "看起来是那个玩火的女孩子的物品，帮她保管一下吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_ACTIVE.ASHLEY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_ACTIVE.ASHLEY"
msgid "That teddy bear is moving!"
msgstr "那只泰迪熊在动！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_ACTIVE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_ACTIVE.GENERIC"
msgid "That teddy bear is moving!"
msgstr "那只泰迪熊在动！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_BIG.ASHLEY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_BIG.ASHLEY"
msgid "It's creepy and cute at the same time!"
msgstr "它既令人毛骨悚然又可爱！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_BIG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_BIG.GENERIC"
msgid "It's creepy and cute at the same time!"
msgstr "它既令人毛骨悚然又可爱！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.ASHLEY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.ASHLEY"
msgid "Completely burnt."
msgstr "完全烧焦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.ASHLEY_BROKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.ASHLEY_BROKEN"
msgid "I didn't bring a sewing kit."
msgstr "我没有带针线包。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.BROKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.BROKEN"
msgid "I didn't bring a sewing kit."
msgstr "我没有带针线包。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BERNIE_INACTIVE.GENERIC"
msgid "Completely burnt."
msgstr "完全烧焦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BIGHT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BIGHT"
msgid "The consequences of the maker's intervention have been realized."
msgstr "制造者的干预，后果已经实现。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_ELECTRIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_ELECTRIC"
msgid "Is this right?"
msgstr "这才对嘛"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_FIRE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_FIRE"
msgid "Is this right?"
msgstr "这才对嘛"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_SLEEP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_SLEEP"
msgid "Is this right?"
msgstr "这才对嘛"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_TOOTH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLOWGUNAMMO_TOOTH"
msgid "Is this right?"
msgstr "这才对嘛"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPANCAKES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPANCAKES"
msgid "Can I have three servings?"
msgstr "我可以吃三份吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPLANT.FROZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPLANT.FROZE"
msgid "It froze and came out clean!"
msgstr "它冻住了，干净利落！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPLANT.READY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPLANT.READY"
msgid "Wow! Everything here is big!"
msgstr "哇哦！ 这里的一切都很大！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPLANT.REGROWING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEBERRYPLANT.REGROWING"
msgid "It will come back, right?"
msgstr "它会回来的，对吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUEGEM_CRACKED"
msgid "Ah, this is so ugly"
msgstr "啊，这个好丑"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUE_MUSHED_ROOM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BLUE_MUSHED_ROOM"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "呕，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMBER_SLUDGE_KIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMBER_SLUDGE_KIT"
msgid "A softer pad for things that hit my boat."
msgstr "一个更柔软的垫子，可以用来对付撞到我船的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMPER_COPPER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMPER_COPPER"
msgid "This should last long enough."
msgstr "这应该持续足够长的时间。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMPER_COPPER_KIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMPER_COPPER_KIT"
msgid "Now we just need a ship for protection."
msgstr "现在我们只需要一艘船来保护。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMPER_SLUDGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOAT_BUMPER_SLUDGE"
msgid "It will bounce off anything that hits it."
msgstr "它会反弹任何击中它的东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOOK_RAIN_UM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BOOK_RAIN_UM"
msgid "It tampered with the ballooning of local clouds."
msgstr "它篡改了当地云层的气球。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BUGZAPPER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BUGZAPPER"
msgid "Snapped! Snapped! Snapped! Nasty bugs."
msgstr "啪！啪！啪！讨厌的虫子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BULLETBEE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BULLETBEE.GENERIC"
msgid "I love the cut of that bee arm."
msgstr "我喜欢那只蜜蜂臂的剪裁。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BULLETBEE.HELD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BULLETBEE.HELD"
msgid "Buzz!"
msgstr "Buzz!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BUSHCRAB
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.BUSHCRAB"
msgid "Ahhhh! How did it appear before me? !"
msgstr "啊啊啊！它是怎么出现在我面前的？！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CALIFORNIAKING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CALIFORNIAKING"
msgid "Spicy soup, but it seems different from the one in California? . . ."
msgstr "胡辣汤，但好像跟在加州的不太一样？。。。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CANNONBALL_SLUDGE_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CANNONBALL_SLUDGE_ITEM"
msgid "It still messes things up."
msgstr "它还是把事情搞砸了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CCTRINKET_DON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CCTRINKET_DON"
msgid "I can't see many words clearly. I can only recognize the words "Don't" and "Guide"."
msgstr "很多字都看不清楚捏，只能认出 "不要" 和 "指引"这两个字。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CCTRINKET_FREDDO
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CCTRINKET_FREDDO"
msgid "There is only the word "freedom" on it."
msgstr "上面只有"自由"两个字。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CCTRINKET_JAZZY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CCTRINKET_JAZZY"
msgid "I can't appreciate jazz."
msgstr "爵士乐，我欣赏不来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHARLES_T_HORSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHARLES_T_HORSE"
msgid "Not a single gear in sight."
msgstr "看不到一个齿轮。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHARLIEPHONOGRAPH_100
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHARLIEPHONOGRAPH_100"
msgid "How does this thing work without a power source?"
msgstr "这玩意没有电源，怎么运行的？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHERRYBULLETBEE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHERRYBULLETBEE.GENERIC"
msgid "I love the cut of that bee arm."
msgstr "我喜欢那只蜜蜂臂的剪裁。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHERRYBULLETBEE.HELD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CHERRYBULLETBEE.HELD"
msgid "Buzz!"
msgstr "Buzz!"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CODEX_MANTRA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CODEX_MANTRA"
msgid "Would make a great bedtime story...for nightmares!"
msgstr "会成为一个很棒的睡前故事......用于噩梦！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.COOKEDMONSTERSMALLMEAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.COOKEDMONSTERSMALLMEAT"
msgid "It still smells weird."
msgstr "它还是在散发着奇怪的气味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CORNCAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CORNCAN"
msgid "Well, it has corn in it."
msgstr "嗯，里面装了玉米。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRABCLAW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRABCLAW"
msgid "It was full of rocks and no meat."
msgstr "里面全是石头，没有肉."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRITTERLAB_REAL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRITTERLAB_REAL"
msgid "Kawaii, who is the cute little guy?"
msgstr "卡哇伊，谁是可爱的小家伙？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRITTERLAB_REAL_BROKEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRITTERLAB_REAL_BROKEN"
msgid "I'm going to fix it up and use it as a mini animal shelter."
msgstr "我要把它修好，作为一个迷你动物收容所。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRITTER_FIGGY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CRITTER_FIGGY"
msgid "Cotton bug?"
msgstr "棉花虫子？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CURSED_ANTLER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.CURSED_ANTLER"
msgid "That big guy came to me on his own, and he even lost to me.\n And the corner of it is a bit heavy."
msgstr "是那大家伙自己找上门来的，而且还败给了我。\n 还有它这个角，有点重。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DEERCLOPS_BARRIER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DEERCLOPS_BARRIER"
msgid "let me out!"
msgstr "放我出去！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DEVILSFRUITCAKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DEVILSFRUITCAKE"
msgid "Sweet and a little evil."
msgstr "甜的有点邪恶。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DISEASECUREBOMB
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DISEASECUREBOMB"
msgid "It smells bad, but this oil can treat plant diseases without any side effects."
msgstr "很难闻，但是这个油可以给植物治病，还没有副作用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DORMANT_RAIN_HORN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DORMANT_RAIN_HORN"
msgid "What's missing and doesn't work?"
msgstr "少了什么, 不起作用？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DRIFTWOODFISHINGROD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.DRIFTWOODFISHINGROD"
msgid "A more stable way to fish."
msgstr "一种更稳定的钓鱼方式."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.EYEOFTERROR_MINI_ALLY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.EYEOFTERROR_MINI_ALLY"
msgid "I started to feel uncomfortable."
msgstr "我开始感到不自在了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FEATHER_FROCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FEATHER_FROCK"
msgid "Think it must be!"
msgstr "思必得！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FISHMEAT_DRIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FISHMEAT_DRIED"
msgid "Dried fish makes a delicious soup."
msgstr "大鱼干，熬汤很好喝。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FLORAL_BANDAGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FLORAL_BANDAGE"
msgid "The medicinal properties of cactus flowers work well with ointments."
msgstr "仙人掌花的药用特性与药膏非常相配。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FRUITBAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.FRUITBAT"
msgid "Even uglier, a blueberry fruit bat."
msgstr "更丑了，一只蓝莓果蝠。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GASMASK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GASMASK"
msgid "I can put this on to relieve my horrible allergies."
msgstr "我可以戴上这个缓解这可怕的过敏症。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_BLUEBERRY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_BLUEBERRY"
msgid "Can it be made into blueberry jam?"
msgstr "可以做成蓝莓酱吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_TREE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_TREE"
msgid "I've seen these giant red shirts from afar, but they don't look right?"
msgstr "我在老远就看到这些巨大的红衫了，但是它们看起来不太对劲？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_TREE_BIRDNEST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_TREE_BIRDNEST"
msgid "It didn't break when it fell? Σ(っ °Д °;)っ"
msgstr "掉下来居然没摔碎？Σ(っ °Д °;)っ"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_TREE_INFESTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GIANT_TREE_INFESTED"
msgid "This redshirt was infected by those pests and was slowly dying."
msgstr "这棵红衫被那些害虫感染了，正在慢慢地死去。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GLACIALHOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GLACIALHOUND"
msgid "Someone cast ice magic on it."
msgstr "被人施加了寒冰魔法."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GLASS_SCALES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GLASS_SCALES"
msgid "It's radiant and quite sharp."
msgstr "光芒四射，而且相当锐利。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GORE_HORN_HAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GORE_HORN_HAT"
msgid "It turns shadows into speed!"
msgstr "它将阴影变成速度！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GREENGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GREENGEM_CRACKED"
msgid "This feels really light."
msgstr "这个感觉真的很轻。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GREEN_MUSHED_ROOM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GREEN_MUSHED_ROOM"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "呕，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GREEN_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.GREEN_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "呕，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HARDSHELLTACOS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HARDSHELLTACOS"
msgid "More salad dressing?\n Ah, Chinese street food! How much I miss you...."
msgstr "再来点沙拉酱？\n 啊，中国的街头小吃！我多么想念你...."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HAT_RATMASK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HAT_RATMASK"
msgid "I don't want to wear this mask, not at all."
msgstr "我不想戴上这个面具，一点都不想."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HONEY_LOG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HONEY_LOG"
msgid "Sweet, but a little too sweet."
msgstr "甜，但是有点甜过头。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODEDMOSS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODEDMOSS"
msgid "There seems to be moonlight on this piece of land?"
msgstr "这块地皮上，好像有月光？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODEDTRAPDOOR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODEDTRAPDOOR"
msgid "There must be something dangerous hidden in here, like a spider."
msgstr "这里面肯定藏了危险的东西，比如蜘蛛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODEDWIDOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODEDWIDOW"
msgid "A huge spider was in front of me, and my penis was shaking, as if it was trying to tell me something."
msgstr "一只巨大的蜘蛛在我面前，我的雷切在抖动，好像是在想告诉我什么。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODED_FERN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOODED_FERN"
msgid "It can grow this big if there is sunlight on the ground."
msgstr "地面上有阳光，它能长这么大。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOUNDIOUS_OBSERVIOUS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.HOUNDIOUS_OBSERVIOUS"
msgid "It's still alive!"
msgstr "它还活着！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ICEBOOMERANG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ICEBOOMERANG"
msgid "I should have worn gloves,"
msgstr "我应该戴着手套，"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.KLAUS_AMULET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.KLAUS_AMULET"
msgid "This is what "Santa Claus" uses for resurrection."
msgstr "这就是"圣诞"老人复活用的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.KNOOK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.KNOOK"
msgid "This is so creepy!"
msgstr "这真是令人毛骨悚然！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LAVAE2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LAVAE2"
msgid "Does anyone have oven mitts? This is too hot!"
msgstr "谁有烤箱手套，这个太烫了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LAVASPIT_SLUDGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LAVASPIT_SLUDGE"
msgid "A pile of magma."
msgstr "一堆岩浆。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LICELOAF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LICELOAF"
msgid "It tastes very crispy. Ate this in Sichuan, China."
msgstr "吃起来非常酥脆。在中国四川吃过这个。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LIGHTNINGHOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LIGHTNINGHOUND"
msgid "Gilded dog? Still charged..."
msgstr "镀金的狗？还带电..."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LUREPLAGUE_RAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LUREPLAGUE_RAT"
msgid "I didn't want to look at it again, so I cut it up quickly."
msgstr "我不想再看它一眼，赶紧把它切了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LUSH_ENTRANCE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.LUSH_ENTRANCE"
msgid "There was a very strong scent coming from below."
msgstr "从下面传来一股非常浓烈的香味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MAGMAHOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MAGMAHOUND"
msgid "A petrified dog? Its mouth is on fire!"
msgstr "一只石化的狗？它嘴里冒着火！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MARA_BOSS1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MARA_BOSS1"
msgid "It doesn't belong here, well, it shouldn't exist anywhere."
msgstr "它不属于这里，呃，在哪都不应该存在。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MARSH_GRASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MARSH_GRASS"
msgid "There was no movement. It seemed safe there?"
msgstr "没有任何动静，看起来那里面很安全？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MASTUPGRADE_WINDTURBINE_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MASTUPGRADE_WINDTURBINE_ITEM"
msgid "Perpetual motion machine, infinite loop"
msgstr "永动机，无限循环"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYING"
msgid "Come on, the meat is dry!"
msgstr "来吧，肉已经干了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYINGINRAIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYINGINRAIN"
msgid "Forget about the rain! dry!"
msgstr "忘记下雨吧！ 干燥！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYINGINRAIN_NOTMEAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYINGINRAIN_NOTMEAT"
msgid "Forget about the rain! dry!"
msgstr "忘记下雨吧！ 干燥！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYING_NOTMEAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.DRYING_NOTMEAT"
msgid "How long does it take to dry this thing? !"
msgstr "这东西要多久才能干？！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MEATRACK_HAT.GENERIC"
msgid "I want to hang some meat!"
msgstr "我想挂点肉！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MINOTAUR_BOULDER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MINOTAUR_BOULDER"
msgid "Danger! Don't touch it."
msgstr "危险！不要动它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MINOTAUR_BOULDER_BIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MINOTAUR_BOULDER_BIG"
msgid "Seduce the big-horned rhinoceros to hit this big rock."
msgstr "勾引那个大角犀牛去撞这个大石头。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOCK_DRAGONFLY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOCK_DRAGONFLY"
msgid "This guy is looking for trouble on his own."
msgstr "这家伙自己来找茬了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MONSTERSMALLMEAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MONSTERSMALLMEAT"
msgid "It looks like it can only be used as bait and should never be eaten."
msgstr "看起来只能作为诱饵，绝对不能吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MONSTERSMALLMEAT_DRIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MONSTERSMALLMEAT_DRIED"
msgid "emmm, I still can’t swallow it."
msgstr "emmm，我还是无法下口。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONGLASS_GEODE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONGLASS_GEODE"
msgid "Once charged glass breaks, it doesn't last long."
msgstr "带电的玻璃一旦破裂就不会持续太久。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_DRAGONFLY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_DRAGONFLY"
msgid "Ahhhh! ! what are you!"
msgstr "啊啊啊！！你是什么东西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_GLASSSHARDS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_GLASSSHARDS"
msgid "This is so cool! !"
msgstr "这个太酷了！！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_GLASSSHARDS_RING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_GLASSSHARDS_RING"
msgid "This is so cool! !"
msgstr "这个太酷了！！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_LAVAE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_LAVAE"
msgid "living glass block"
msgstr "活的玻璃块"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_LAVAE_RING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOONMAW_LAVAE_RING"
msgid "living glass block"
msgstr "活的玻璃块"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOON_TEAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOON_TEAR"
msgid "This stone? Crying?"
msgstr "这块石头？在流泪？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOTHERGOOSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MOTHERGOOSE"
msgid "A goose with antlers?"
msgstr "长着鹿角的鹅？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MUSHROOMSPROUT_OVERWORLD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MUSHROOMSPROUT_OVERWORLD"
msgid "It appears to be using spores to pollute the air."
msgstr "它似乎正在使用孢子污染空气。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MUTATOR_TRAPDOOR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.MUTATOR_TRAPDOOR"
msgid "This seems to be for spiders to eat"
msgstr "这个好像是给蜘蛛吃的"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.NYMPH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.NYMPH"
msgid "It is spreading the plague to more trees."
msgstr "它正在将瘟疫传播到更多的树木上。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCEAN_SPEAKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCEAN_SPEAKER"
msgid "What the hell"
msgstr "什么玩意"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_BEAK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_BEAK"
msgid "The Kraken's mouth spits out a strange liquid."
msgstr "克拉肯的嘴，它会吐出一种奇怪的液体。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_TENTACLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_TENTACLE"
msgid "In Korea, some people like to eat it raw. Well, I don’t like it."
msgstr "在韩国，有些人喜欢生吃，呃，我不喜欢就是了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_TENTACLE_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_TENTACLE_COOKED"
msgid "I need some mustard."
msgstr "我需要一些芥末。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_TENTACLE_EYE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OCUPUS_TENTACLE_EYE"
msgid "Well, what can I do with this?"
msgstr "嗯，我能用这个做什么？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OPALPRECIOUSGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.OPALPRECIOUSGEM_CRACKED"
msgid "it sparkles and is mesmerizing"
msgstr "它闪闪发光，令人着迷"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ORANGEGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ORANGEGEM_CRACKED"
msgid "It will make your fingers tingle."
msgstr "它会让你的手指发麻。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ORANGE_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ORANGE_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "呕，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PALE_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PALE_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "呕，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIED_PIPER_FLUTE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIED_PIPER_FLUTE"
msgid "If I play it, will it attract mice?"
msgstr "我演奏它，会引来老鼠吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIED_RAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIED_RAT"
msgid "Singers attract rats instead of people."
msgstr "卖唱的，引来的不是人而是老鼠."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIGKING_PIGGUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIGKING_PIGGUARD"
msgid "These pigs sure know how to have fun."
msgstr "这些猪确实知道如何玩得开心。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIGKING_PIGTORCH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PIGKING_PIGTORCH"
msgid "These pigs sure know how to have fun."
msgstr "这些猪确实知道如何玩得开心。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PINK_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PINK_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "呕，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PITCHERPLANT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PITCHERPLANT"
msgid "Nepenthes, which preys on insects that have snared themselves in the area."
msgstr "猪笼草，它会捕食这附近自投罗网的虫子"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PLAGUEMASK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PLAGUEMASK"
msgid "Strange shape, seems to have been seen in some comics."
msgstr "奇怪的造型，好像在某本漫画上看到过。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.POLLENMITEDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.POLLENMITEDEN"
msgid "Stay away, this mite can cause severe allergy symptoms."
msgstr "离远点，这种螨虫会引起强烈的过敏症状。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.POLLENMITES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.POLLENMITES"
msgid "Ahhhhhhhhhh, stay away from me! ! ! ! ! !"
msgstr "啊啊啊啊啊啊啊，离我远点！！！！！！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PORTABLEBOAT_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PORTABLEBOAT_ITEM"
msgid "Small, convenient, soft pontoon, but not safe"
msgstr "很小，方便，软软的浮船，但是不安全"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.POWERCELL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.POWERCELL"
msgid "Batteries, but where does the power come from?"
msgstr "电池，但是电哪里来呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PURPLEGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PURPLEGEM_CRACKED"
msgid "Weird"
msgstr "诡异"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PURPLE_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.PURPLE_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "呕，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RAIN_HORN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RAIN_HORN"
msgid "My memory must be hazy. I thought this did something else."
msgstr "我的记忆一定很模糊。我以为这做了别的事情。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RATPOISON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RATPOISON"
msgid "Poison has a strong smell of almonds."
msgstr "毒药，有一股强烈的杏仁味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RATPOISONBOTTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RATPOISONBOTTLE"
msgid "Poison has a strong smell of almonds."
msgstr "毒药，有一股强烈的杏仁味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RAT_TAIL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RAT_TAIL"
msgid "Ahhhh, I don’t want to touch this tail, it’s so disgusting."
msgstr "啊啊啊，我不想碰这个尾巴，好恶心。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RAT_WHIP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RAT_WHIP"
msgid "Whips made of rat tails, that's not a good idea...."
msgstr "老鼠的尾巴做成的鞭子, 这不是一个好主意...."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.REDGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.REDGEM_CRACKED"
msgid "So beautiful!"
msgstr "好漂亮呀！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RED_MUSHED_ROOM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RED_MUSHED_ROOM"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "呕，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RED_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RED_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "呕，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RICE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RICE"
msgid "They have to be cooked to taste."
msgstr "要把它们煮过才好吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RICEPLANT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RICEPLANT"
msgid "WOW. Rice! Often seen in rural areas of China and Japan."
msgstr "WOW.水稻诶！在中国和日本的农村经常能看到。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RICE_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RICE_COOKED"
msgid "It seemed a bit overcooked and a bit tough.\n I want to make it into rice balls, that would be delicious."
msgstr "有点煮过头了好像，有点硬。\n 我想做成饭团，那样很好吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RNEGHOST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RNEGHOST"
msgid "Lonely ghost, what is it still complaining about?"
msgstr "孤魂野鬼，它还在怨念着什么？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RNESKELETON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.RNESKELETON"
msgid "No, no, no, I don't want to dance with you."
msgstr "不不不, 我不想与你共舞."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ROCKJAWLEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ROCKJAWLEATHER"
msgid "What a beautiful fin."
msgstr "好漂亮的鳍。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ROSHIP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ROSHIP"
msgid "Resentment awakened it, and it looked like it was thirsty for blood. Run away, run away quickly, run away quickly."
msgstr "怨念唤醒了它，看起来很渴望鲜血，溜，赶紧溜，快溜."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SALTPACK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SALTPACK"
msgid "Sprinkling salt grains on the snow lowers the melting point of the snow and makes it melt faster."
msgstr "把盐粒撒在雪上，降低雪的融点，让雪融化得更快。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SCORPIONCARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SCORPIONCARAPACE"
msgid "It can be used as bait, but not as food."
msgstr "它能用来作为诱饵，但是不能作为食物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SCORPIONCARAPACECOOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SCORPIONCARAPACECOOKED"
msgid "Even if I starve to death, I will not eat this."
msgstr "我就是饿死我也不会吃这个。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SCREECHER_TRINKET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SCREECHER_TRINKET"
msgid "I don't see the use of this thing."
msgstr "我看不出来这玩意有什么用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SEAFOODPAELLA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SEAFOODPAELLA"
msgid "I want another bowl!"
msgstr "我还要再来一碗！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHADOW_CROWN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHADOW_CROWN"
msgid "I feel a little uncomfortable wearing it. . ."
msgstr "戴着它，我感觉有点不舒服。。。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHADOW_TELEPORTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHADOW_TELEPORTER"
msgid "A huge temptation? But sorry, I'm not interested in this kind of thing."
msgstr "巨大的诱惑？但是不好意思，我对这种东西不感兴趣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHOCKWORM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHOCKWORM"
msgid "Is it as electric as Rachel? !"
msgstr "它和雷切一样带电？！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHROOM_SKIN_FRAGMENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SHROOM_SKIN_FRAGMENT"
msgid "It was useless and had a very pungent smell."
msgstr "毫无用处，还散发出非常刺鼻的味道。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SIMPSALAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SIMPSALAD"
msgid "Sometimes, you can also eat some vegetables to lose weight."
msgstr "有时候，也可以吃点蔬菜，减减肥。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SIREN_THRONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SIREN_THRONE"
msgid "Oh see! a rock! one way or another."
msgstr "哦，看！一块石头！不管怎样。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKELETONMEAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKELETONMEAT"
msgid "Throw it away quickly! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! !"
msgstr "赶紧扔掉！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKULLCHEST_CHILD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKULLCHEST_CHILD"
msgid "Can I get in there and try?"
msgstr "我可以钻进去试试吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKULLFLASK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKULLFLASK"
msgid "Forget about sadness, fear for a moment..."
msgstr "暂时忘记悲伤, 恐惧......"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKULLFLASK_EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SKULLFLASK_EMPTY"
msgid "The sadness and fear are back."
msgstr "悲伤, 恐惧又来回来了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_FIRECRACKERS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_FIRECRACKERS"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_GOOP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_GOOP"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_HONEY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_HONEY"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_LAZY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_LAZY"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_LIMESTONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_LIMESTONE"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_MOONGLASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_MOONGLASS"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_MOONROCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_MOONROCK"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_OBSIDIAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_OBSIDIAN"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_RUBBER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_RUBBER"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_SALT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_SALT"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_SHADOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_SHADOW"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_SLIME
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_SLIME"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_TAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_TAR"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_TREMOR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOTAMMO_TREMOR"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOT_GNASHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOT_GNASHER"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOT_MATILDA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLINGSHOT_MATILDA"
msgid "Bullets are to be thrown."
msgstr "子弹要投掷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLOBBERLOBBER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLOBBERLOBBER"
msgid "A barbaric way to reduce anything to ash."
msgstr "一种将任何东西化为灰烬的野蛮方式。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGE"
msgid "A smelly blob? What's the point of doing this?"
msgstr "一团有臭味的东西？我们弄这些有什么用？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGESTACK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGESTACK"
msgid "Over time, the sludge has worn away the rock."
msgstr "随着时间的推移，污泥已经磨损了岩石。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGE_CORK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGE_CORK"
msgid "This should speed up the processing of sludge."
msgstr "这应该可以加快处理污泥的速度。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGE_OIL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SLUDGE_OIL"
msgid "ah? Sea mud oil?"
msgstr "啊？海泥油？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SMALLFISHMEAT_DRIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SMALLFISHMEAT_DRIED"
msgid "Dried fish makes delicious soup."
msgstr "鱼干，熬汤很好喝。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPDRAGON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPDRAGON"
msgid "Snapdragon, but why does it make the sound of a cow?"
msgstr "金鱼草，但是它为什么会发出牛的叫声？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPDRAGON_BUDDY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPDRAGON_BUDDY"
msgid "It reminds me of Venus flytraps."
msgstr "它让我想起来了捕蝇草。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPERTURTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPERTURTLE"
msgid "Haha, what a funny animal."
msgstr "哈哈，真是有趣的动物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPERTURTLEBABY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPERTURTLEBABY"
msgid "Haha, what a funny animal."
msgstr "哈哈，真是有趣的动物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPERTURTLENEST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPERTURTLENEST"
msgid "Turtle's damp nest"
msgstr "海龟的潮湿巢穴"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPLANT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNAPPLANT"
msgid "hentai development."
msgstr "hentai发育。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOTROAST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOTROAST"
msgid "Does Warby want to eat this?"
msgstr "沃比想吃这个吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWBALL_THROWABLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWBALL_THROWABLE"
msgid "Who wants to have a snowball fight?"
msgstr "有谁想打雪仗呀？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWCONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWCONE"
msgid "There is no smell at all, just pure snow."
msgstr "什么味道都没有，只是单纯的雪。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWGOGGLES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWGOGGLES"
msgid "It keeps my head warm in a snowstorm and allows me to see the road ahead clearly."
msgstr "能让我在暴风雪中保持头部温暖，还能看清前方的路。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWMONG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWMONG"
msgid "Let me just say, trouble is coming."
msgstr "我就说吧，麻烦来了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWPILE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SNOWPILE"
msgid "I need to get rid of this pile of snow quickly, or I'll be in trouble."
msgstr "我需要赶紧处理掉这堆雪，不然会有麻烦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPEAKER_BRINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPEAKER_BRINE"
msgid "My mother is going to ask me to collect clothes."
msgstr "我妈妈要叫我去收衣服了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPEAKER_RUSTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPEAKER_RUSTED"
msgid "My mother is going to ask me to collect clothes."
msgstr "我妈妈要叫我去收衣服了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPEAKER_SPECTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPEAKER_SPECTER"
msgid "My mother is going to ask me to collect clothes."
msgstr "我妈妈要叫我去收衣服了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPECTER_SHIPWRECK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPECTER_SHIPWRECK"
msgid "Everything will eventually be destroyed."
msgstr "一切终将毁灭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPIDERQUEENCORPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPIDERQUEENCORPSE"
msgid "How disgusting!"
msgstr "好恶心啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPIDER_TRAPDOOR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPIDER_TRAPDOOR"
msgid "Sit back and wait."
msgstr "守株待兔。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPOREHOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPOREHOUND"
msgid "It is colonized by fungi."
msgstr "它被真菌寄生了."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPOREPACK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SPOREPACK"
msgid "It's so dirty that I can't put items in it."
msgstr "好脏，不能把物品放在里面。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STANTON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STANTON"
msgid "Sorry, I don't drink"
msgstr "对不起，我不喝酒"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STANTON_SHADOW_TONIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STANTON_SHADOW_TONIC"
msgid "There is no benefit to drinking this..."
msgstr "喝了这个没有什么好处……"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STANTON_SHADOW_TONIC_FANCY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STANTON_SHADOW_TONIC_FANCY"
msgid "Elegant, but there is no benefit from drinking it..."
msgstr "优雅，但是喝了一样没有什么好处……"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STEAMEDHAMS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STEAMEDHAMS"
msgid "hamburger!"
msgstr "汉堡包！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STEERINGWHEEL_COPPER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STEERINGWHEEL_COPPER"
msgid "It can last a thousand years."
msgstr "它可以持续一千年。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STEERINGWHEEL_COPPER_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STEERINGWHEEL_COPPER_ITEM"
msgid "We first need something to guide us through."
msgstr "我们首先需要一些东西来引导。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STUFFED_PEEPER_POPPERS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STUFFED_PEEPER_POPPERS"
msgid "Even the food is looking at me."
msgstr "连食物都在看着我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STUMPLING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.STUMPLING"
msgid "tree stump? Moving? He also beats people, damn it."
msgstr "树桩？在动？还会打人，卧槽。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNGLASSES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNGLASSES"
msgid "Be cool and don't talk."
msgstr "很酷，不说话。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_BLUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_BLUE"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到这个就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_GREEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_GREEN"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到这个就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_ORANGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_ORANGE"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到这个就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_PURPLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_PURPLE"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到这个就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_RAINBOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_RAINBOW"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到这个就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_RANDOM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_RANDOM"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到这个就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_RED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_RED"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到这个就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_YELLOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SUNKENCHEST_ROYAL_YELLOW"
msgid "Just getting this was so painful."
msgstr "光是得到这个就太痛苦了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SWILSON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.SWILSON"
msgid "Replicas, puppets, monster figures."
msgstr "复制品，傀儡，妖怪人形。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.THEATERCORN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.THEATERCORN"
msgid "If only we could have some movie shows to go with it."
msgstr "要是我们能有一些电影节目来配合就好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.THE_REAL_CHARLES_T_HORSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.THE_REAL_CHARLES_T_HORSE"
msgid "Not a single gear in sight."
msgstr "看不到一个齿轮。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TIDDLESTRANGER_RNE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TIDDLESTRANGER_RNE"
msgid "Who is coming?"
msgstr "来者何人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TOADLING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TOADLING"
msgid "Some kind of parasite?"
msgstr "某种寄生虫？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TOADLINGSPAWNER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TOADLINGSPAWNER"
msgid "Ugh, what a bad smell."
msgstr "噫，好难闻的味道。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TRAPDOOR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TRAPDOOR"
msgid "There must be something dangerous hidden in here, like a spider."
msgstr "这里面肯定藏了危险的东西，比如蜘蛛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TRAPDOORGRASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TRAPDOORGRASS"
msgid "There must be danger underneath."
msgstr "那下面一定藏着危险。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TRINKET_WATHOM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.TRINKET_WATHOM"
msgid "This is...a treasure? I think? Yeah? ?"
msgstr "这是……宝藏？我想？是吗？？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_AMBER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_AMBER"
msgid "amber!"
msgstr "琥珀！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_ARMOR_PYRE_NETTLES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_ARMOR_PYRE_NETTLES"
msgid "It's hot when you get closer"
msgstr "贴近一点都是热的"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP"
msgid "A trap set by poachers, but it doesn't look like it's used for hunting here."
msgstr "偷猎者设置的陷阱，但是在这里不像是用来捕猎的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP_EQUIPPABLE_GOLD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP_EQUIPPABLE_GOLD"
msgid "A trap set by poachers, but it doesn't look like it's used for hunting here."
msgstr "偷猎者设置的陷阱，但是在这里不像是用来捕猎的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP_EQUIPPABLE_TOOTH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP_EQUIPPABLE_TOOTH"
msgid "A trap set by poachers, but it doesn't look like it's used for hunting here."
msgstr "偷猎者设置的陷阱，但是在这里不像是用来捕猎的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP_OLD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEAR_TRAP_OLD"
msgid "A trap set by poachers, but it doesn't look like it's used for hunting here."
msgstr "偷猎者设置的陷阱，但是在这里不像是用来捕猎的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUARD_BLOCKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUARD_BLOCKER"
msgid "Can't deal with it head on."
msgstr "不能正面应对。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUARD_SEEKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUARD_SEEKER"
msgid "Fluffy and flying!"
msgstr "蓬松飞起来！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUARD_SHOOTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUARD_SHOOTER"
msgid "Fluffy and flying!"
msgstr "蓬松飞起来！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BEEGUN"
msgid "Wasp gun eh"
msgstr "胡蜂枪诶"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BLOWDART_PYRE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BLOWDART_PYRE"
msgid "ruthless. efficient."
msgstr "无情。有效。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BRINEISHMOSS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_BRINEISHMOSS"
msgid "Moss, everywhere."
msgstr "苔藓，到处都是。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_COALESCED_NIGHTMARE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_COALESCED_NIGHTMARE"
msgid "A more pure nightmare."
msgstr "更纯粹的噩梦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_DEVILED_EGGS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_DEVILED_EGGS"
msgid "If I hadn't cooked it, what would have hatched?"
msgstr "如果我没煮了它，那它会孵化出来什么呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_DREAMCATCHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_DREAMCATCHER"
msgid "What color is the electronic sheep in your dream?"
msgstr "你梦中的电子羊是什么颜色？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MAGNERANG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MAGNERANG"
msgid "Magnets are not my specialty."
msgstr "磁铁不是我的专长。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MAGNERANGREEL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MAGNERANGREEL"
msgid "It looks unstable."
msgstr "它看起来不稳定。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MONSTEREGG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MONSTEREGG"
msgid "This is? Eggs that are half a year old? wrong."
msgstr "这是？放了半年的鸡蛋？不对。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MONSTEREGG_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_MONSTEREGG_COOKED"
msgid "Purple yolk? ? ?"
msgstr "紫色的蛋黄？？？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_BEAK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_BEAK"
msgid "The Watchers want us to stay here."
msgstr "监视者想让我们一直留在这里。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_EYE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_EYE"
msgid "don't want"
msgstr "不要"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_EYETACLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_EYETACLE"
msgid "We are not your food!"
msgstr "我们不是你的食物！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_TENTACLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_OCUPUS_TENTACLE"
msgid "Weapons from the sea."
msgstr "来自海洋的武器。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_ORNAMENT_OPOSSUM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_ORNAMENT_OPOSSUM"
msgid "Will it be a good decoration? possible!"
msgstr "它会是一个很好的装饰吗？可能！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_ORNAMENT_RAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_ORNAMENT_RAT"
msgid "Will it be a good decoration? possible!"
msgstr "它会是一个很好的装饰吗？可能！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_PAWN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_PAWN"
msgid "Go, go quickly, don't go near it"
msgstr "走，快走，不要靠近它"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_PAWN_NIGHTMARE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_PAWN_NIGHTMARE"
msgid "Go, go quickly, don't come near it."
msgstr "走，快走，不要靠近它."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_PYRE_NETTLES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_PYRE_NETTLES"
msgid "Well, that one must be poisonous."
msgstr "好吧，那个肯定有毒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SAND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SAND"
msgid "A pile of fragments of coral reefs, shells, and quartz."
msgstr "一堆珊瑚礁、贝壳、石英的碎屑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SANDHILL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SANDHILL"
msgid "Just a small pile of sand."
msgstr "一小堆沙子而已。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SCORPION
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SCORPION"
msgid "The scorpion, which is some sort of desert species, but bigger than what I saw in the book? !"
msgstr "蝎子，它是某种沙漠分类中的物种，但是比我在书中看到的还要大？！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SCORPIONHOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SCORPIONHOLE"
msgid "Probably a scorpion's nest."
msgstr "估计是蝎子的巢穴。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SMOLDER_SPORE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_SMOLDER_SPORE"
msgid "I could slip by if I didn't dawdle."
msgstr "如果我不磨蹭的话，我可以溜过去。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_TORNADO
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_TORNADO"
msgid "The strong airflow gathered and formed this huge thing. Hurry and escape."
msgstr "强烈的气流聚集起来，形成了这个庞然大物，赶紧溜。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_WATERFALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UM_WATERFALL"
msgid "When you need a pair of rain boots, where are they?"
msgstr "当你需要一双雨鞋时，它们在哪里？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_BLOWGUN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_BLOWGUN"
msgid "Is this right?"
msgstr "这才对嘛"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_HARPOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_HARPOON"
msgid "Stabbing from a distance has never been easier."
msgstr "远距离刺伤从未如此简单。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_HARPOONREEL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_HARPOONREEL"
msgid "This is a reel deal."
msgstr "这是卷轴交易。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_HARPOON_HEAVY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_HARPOON_HEAVY"
msgid "It's not as heavy as it looks."
msgstr "它没有看起来那么重。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_PACKRAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_PACKRAT"
msgid "Even if you steal things, why do you still carry a bag?"
msgstr "偷东西就算了，怎么还带包呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_RAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_RAT"
msgid "Good guy, bigger than the rats in southern China."
msgstr "好家伙，比中国南方的老鼠还大。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_RATBURROW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_RATBURROW"
msgid "There is no rat poison in this shitty place, and there are no rat exterminators."
msgstr "这破地方没有老鼠药，也没有除鼠专家。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_RATHERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_RATHERD"
msgid "There is no rat poison in this shitty place, and there are no rat exterminators."
msgstr "这破地方没有老鼠药，也没有除鼠专家。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_TOAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_TOAD"
msgid "It looks very sick, but it doesn't seem to matter to it."
msgstr "它看起来病得很厉害，但是好像对它来说没影响。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_WINKYBURROW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_WINKYBURROW"
msgid "There is no rat poison in this shitty place, and there are no rat exterminators."
msgstr "这破地方没有老鼠药，也没有除鼠专家。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_WINKYHOMEBURROW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.UNCOMPROMISING_WINKYHOMEBURROW"
msgid "There is no rat poison in this shitty place, and there are no rat exterminators."
msgstr "这破地方没有老鼠药，也没有除鼠专家。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VAMPIREBAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VAMPIREBAT"
msgid "Step aside! I'm going to cut it in two."
msgstr "让开！我要把它一刀两断。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VETERANSHRINE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VETERANSHRINE"
msgid "Skull, I'm so scared."
msgstr "头骨，我好害怕。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VETSITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VETSITEM"
msgid "A force I don't understand, darkness?"
msgstr "我不理解的一股力量，黑暗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VIPERFRUIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VIPERFRUIT"
msgid "Looks a bit like strawberries."
msgstr "看起来有点像草莓。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VIPERJAM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VIPERJAM"
msgid "Can this jam be made into toast?"
msgstr "这果酱，能做吐司吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VIPERWORM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.VIPERWORM"
msgid "There's something black flowing on it, what is it?"
msgstr "它身上流着黑黑的东西，是什么东西？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WALRUS_CAMP_SUMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WALRUS_CAMP_SUMMER"
msgid "It looked like someone had camped here, but I was sure the owner was definitely not friendly."
msgstr "看起来有人在这里扎过营，但是我能确定它的主人绝对不友好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATERMELON_LANTERN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATERMELON_LANTERN"
msgid "To be honest, I would rather cut it open and eat it."
msgstr "实不相瞒，我更想切开吃掉它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.ATTACKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.ATTACKER"
msgid "%s Put your slingshot away."
msgstr "%s 把你的弹弓收起来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.FIRESTARTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.FIRESTARTER"
msgid "This is not a circus, %s?"
msgstr "这里不是马戏团，%s？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.GENERIC"
msgid "%s seems no different from him."
msgstr "%s 似乎和他没什么区别。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.GHOST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.GHOST"
msgid "Something bad happened to her."
msgstr "她遭遇了不幸。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.MURDERER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.MURDERER"
msgid "I need to hold my knife at all times."
msgstr "我需要时刻握着我的刀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.REVIVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WATHOM.REVIVER"
msgid "We can still cooperate, %s"
msgstr "我们还能合作，%s"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WEBBEDCREATURE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WEBBEDCREATURE"
msgid "Needless to say, that big spider must have caught a lot of creatures."
msgstr "不用想，那只大蜘蛛肯定抓了很多生物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WHISPERPOD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WHISPERPOD"
msgid "Plant it so it can grow."
msgstr "把它种下去吧，这样它才能生长。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WHISPERPOD_NORMAL_GROUND.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WHISPERPOD_NORMAL_GROUND.GENERIC"
msgid "Having never grown this plant, I don't know exactly what it needs, but it needs seeds."
msgstr "没种过这种植物，我不知道它具体需要什么，但是它需要种子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WHISPERPOD_NORMAL_GROUND.GROWING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WHISPERPOD_NORMAL_GROUND.GROWING"
msgid "That's it, a little more..."
msgstr "就是这样，再多一些..."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WICKER_TENTACLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WICKER_TENTACLE"
msgid "It's going to be broken down."
msgstr "它要被分解了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIDOWSGRASP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIDOWSGRASP"
msgid "The claws of that big spider can slice open those cocoons."
msgstr "那只大蜘蛛的爪子，可以划开那些茧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIDOWSHEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIDOWSHEAD"
msgid "Ah ah ah, I don’t want to wear this, take it away quickly."
msgstr "啊啊啊，我不要戴上这个，快拿走。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.ATTACKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.ATTACKER"
msgid "I think we need to keep some distance, I don't want you to bite me."
msgstr "我觉得我们需要保持一段距离，我不希望你咬我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.FIRESTARTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.FIRESTARTER"
msgid "Damn it, this big rat knows how to use fire, he's really a genius."
msgstr "卧槽，这大耗子会用火，真成精了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.GENERIC"
msgid "Not true? ? ?"
msgstr "不是真的吧？？？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.GHOST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.GHOST"
msgid "Her spirit remains."
msgstr "她的灵魂依然存在。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.MURDERER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.MURDERER"
msgid "Murderer."
msgstr "谋杀者。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.REVIVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINKY.REVIVER"
msgid "Hope you don't do anything weird."
msgstr "希望你不会做出什么怪事。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_BATTERY_HIGH_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_BATTERY_HIGH_ITEM"
msgid "I have learned crafts while traveling in China before, so I should be able to handle it."
msgstr "我以前在中国旅行的时候学习过手工，应该可以应付。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_BATTERY_LOW_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_BATTERY_LOW_ITEM"
msgid "I have learned crafts while traveling in China before, so I should be able to handle it."
msgstr "我以前在中国旅行的时候学习过手工，应该可以应付。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_CATAPULT_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_CATAPULT_ITEM"
msgid "I have learned crafts while traveling in China before, so I should be able to handle it."
msgstr "我以前在中国旅行的时候学习过手工，应该可以应付。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_SPOTLIGHT_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_SPOTLIGHT_ITEM"
msgid "I have learned crafts while traveling in China before, so I should be able to handle it."
msgstr "我以前在中国旅行的时候学习过手工，应该可以应付。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_TOOLBOX
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_TOOLBOX"
msgid "I wonder what kind of baubles and hickeys are inside."
msgstr "我想知道里面是什么样的小玩意和吻痕。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_UPGRADEKIT_ELECTRICAL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WINONA_UPGRADEKIT_ELECTRICAL"
msgid "Let those devices increase work efficiency."
msgstr "让那些设备提升工作效率。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.ATTACKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.ATTACKER"
msgid "%s Violence will get you nowhere,"
msgstr "%s 暴力会让你无路可走，"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.FIRESTARTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.FIRESTARTER"
msgid "How could you do this?"
msgstr "你怎么能这样？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.GENERIC"
msgid "%s seems a little unfriendly."
msgstr "%s 好像有点不太友善。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.GHOST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.GHOST"
msgid "Should we help %s? I'm not sure."
msgstr "我们应该帮助 %s吗？我不太确定。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.MURDERER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.MURDERER"
msgid "Don't make me draw my sword, %s!"
msgstr "别让我拔刀，%s！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.REVIVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE.REVIVER"
msgid "%s's motivations are a mystery."
msgstr "%s 的动机是个谜。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIEGUN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIEGUN"
msgid "I learned marksmanship in Hawaii before."
msgstr "以前在夏威夷学过枪法。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE_CLOCK"
msgid "I can't open it."
msgstr "我无法打开它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE_PIANO
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE_PIANO"
msgid "This is not the same as the piano in school..."
msgstr "这跟学校里的钢琴不太一样啊...."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE_WARDROBE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WIXIE_WARDROBE"
msgid "Wait, how long has this been here?"
msgstr "等等，这已经在这里多久了？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WOODPECKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.WOODPECKER"
msgid "I've seen them everywhere before on their migration trips!"
msgstr "我以前到处都看到他们出去迁徙旅行！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.YELLOWGEM_CRACKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.YELLOWGEM_CRACKED"
msgid "It sparkles."
msgstr "它闪闪发光."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.YELLOW_VOMIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.YELLOW_VOMIT"
msgid "Oops, I'm going to vomit"
msgstr "呕，我要吐了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ZASPBERRY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ZASPBERRY"
msgid "My mouth feels numb after eating this blueberry."
msgstr "这个蓝莓吃完嘴有点麻。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ZASPBERRYPARFAIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DESCRIBE.ZASPBERRYPARFAIT"
msgid "A mouth-numbing dessert."
msgstr "吃起来嘴有点麻的甜点。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DREADEYE_SPOOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.DREADEYE_SPOOKED"
msgid "Hey! Don't sneak up on me like that!"
msgstr "嘿！ 别这样偷袭我！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.SHADOWTALKER.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.SHADOWTALKER.1"
msgid "Do you remember? The person you killed?"
msgstr "你还记得吗? 那个被你害死的人?"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.SHADOWTALKER.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.SHADOWTALKER.2"
msgid "They must still be looking for you anxiously, right?"
msgstr "他们一定还在着急的找你吧?"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.SHADOWTALKER.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.SHADOWTALKER.3"
msgid "she will never come back"
msgstr "她再也不会回来了"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSED.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSED.1"
msgid "No...want...come back...continue..."
msgstr "不……要……回来……继续……"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSED.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSED.2"
msgid "The contract...has been made..."
msgstr "契约……已定……"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSED.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSED.3"
msgid "Bring...the skull..."
msgstr "带来……头骨……"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSETAUNT.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSETAUNT.1"
msgid "Child...come...come closer..."
msgstr "小孩.....来……靠近点……"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSETAUNT.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSETAUNT.2"
msgid "A challenge..."
msgstr "一个挑战..."

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSETAUNT.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.VETERANCURSETAUNT.3"
msgid "Curse...salvation...way out..."
msgstr "诅咒……拯救……出路……"

#. STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.WEBBEDCREATURE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MANUTSAWEE.WEBBEDCREATURE"
msgid "I think I'll save it for later."
msgstr "我想是留着以后用吧。"

